possible_choices = ["1" , "2" , "3" , "4"]

easy_questions = [
    {
        "question" : "Wat is een Variable? ",
        "choices" : "1. Variabelen zijn containers die bedoeld zijn om dingen niet binnen te houden.\n2. Variabelen zijn containers voor het opslaan van gegevenswaarden.\n3.Een variabele in een python-programma geeft gegevens aan de computer voor verwerking.",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Wat is een String?",
        "choices" : "1. Strings is een nummer. \n2.Strings is een zin of een word. \n3.String is een decimaal getal  ",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Wat doet een input? ",
        "choices" : "1. Een bepaalde tekst in een tekst toevoegen. \n2.Een vraag stellen aan de gebruiker. \n3.Een vraag stellen aan de programmeur  ",
        "answer" : "1"
    },{
        "question" : "Wat doet een elif? ",
        "choices" : "1. Een voorwaarde om iets te checken. \n2. Een input om een vraag te stellen. \n3.Als de vorige voorwaarden niet waar waren, probeer dan deze. \n4.Geen van de bovenste.",
        "answer" : "3"
    },{
        "question" : "Welke van deze is een float?",
        "choices" : "1. 4 \n2. 5,443 \n3. 3.59 \n4. 20093",
        "answer" : "3"
    },{
        "question" : "Welke operator geeft aan dat het getal a gelijk is aan getal b?",
        "chocies" : "1. a = b \n2. a != b \n3. a += b \n4. a == b",
        "answer" : "4"
    },{
        "question" : " Wat betekent a > b",
        "chocies" : "1. a is klijner dan b \n2. a is groter dan b \n3. a is gelijk aan of klijner dan b  \n4. a is gelijk aan of groter dan b",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Welke van de volgende is een dictionary:",
        "chocies" : "1. { } \n2. [] \n3. () \n4. <>",
        "answer" : "1"
    },{
        "question" : "Welke van de volgende is de juiste extensie van een Python-bestand?",
        "chocies" : "1. .python \n2. .py \n3. .pl \n4. .p",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Welk trefwoord wordt gebruikt voor functie in Python?",
        "chocies" : "1. function \n2. fun \n3. define \n4. def",
        "answer" : "4"
    },{
        "question" : "Welke van de volgende is niet een core data-type in Python?",
        "chocies" : "1. list \n2. class \n3. tuple \n4. dictionary",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Welke van de volgende is een tuple:",
        "chocies" : "1. { } \n2. [] \n3. () \n4. <>",
        "answer" : "3"
    },{
        "question" : "Wat is de output van \nprint(4 + 2 * 2)",
        "chocies" : "1. 12 \n2. 8 \n3. 6 \n4. 4 + 2 * 2",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Welke antwoord is niet een keyword?",
        "chocies" : "1. both \n2. not \n3. or \n4. none ",
        "answer" : "1"
    },{
        "question" : "Wat gebeurt er als je een 'break' in een while loop zet?",
        "chocies" : "1. de while loop loopt nog 1 keer en stopt \n2. de while loop stopt \n3.de while loop gaat verder \n4. Niks :)",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : " Wat doet een random.shuffle?",
        "chocies" : "1. het geeft een random geselecteerd element uit een opgegeven reeks \n2. het reorganiseert de volgorde van de items.",
        "answer" : "2"
    },{
        "question" : "Wat is de output van het volgende stukje code? \nabc = 'ABC zijn de eerste Drie letters van het alfabet.' \nprint(abc.lower())",
        "chocies" : "1. Abc zijn de eerste drie letters van het alfabet. \n2. ABC zijn de eerste drie letters van het alfabet. \n3. abc zijn de eerste drie letters van het alfabet.\n4. ABC zijn de eerste Drie letters van het alfabet.",
        "answer" : "3"
    },{
        "question" : "Wat doet een len?",
        "chocies" : "1. geeft het aantal items in een object terug \n2. geeft het lengte van een object terug \n3.geeft het aantal letters in een object terug",
        "answer" : "1"
    },{
        "question" : "Wanneer wordt het Final-blok uitgevoerd in een exception handling?",
        "chocies" : "1. wanneer er geen uitzondering is \n2. altijd \n3. wanneer er een uitzondering is\n4. alleen als aan een bepaalde voorwaarde is voldaan",
        "answer" : "2"
    }
]


medium_questions = [
    {
        "question" : "Wat doet append( )?",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = Element toevoegen aan een list."
    },{
        "question" : "Leg uit hoe je 'Range' kunt gebruiken?",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = Maken van een reeks van getallen aan."
    },{
        "question" : "Geef 3 keywords in python.",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoorden = If , break , True , or , return , import "
    },{
        "question" : "Geef een verschil tussen een List en Tuple.",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = lijst kan worden gewijzigd, tuple niet "
    },{
        "question" : "Wat zijn de twee loop-statements en wat is het verschil tussen hun?",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = voorbeeld van een verschil is dat je met een for-loop bepaalt hoe vaak deze wordt herhaald, en met een while-loop stopt wanneer de condition  False is. "
    },{
        "question" : "Wat is een expression?",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = een combinatie een operator . vb ( + , -  , * , etc..)"
    },{
        "question" : "Wat is een syntax error? ",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = Syntaxisfouten zijn fouten in het gebruik van de taal."
    },{
        "question" : "Noem 3 iterable objects in Python",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoorden = List , tuple , setd , dictionaries , strings , etc…"
    },{
        "question" : "Wat is het verschil tussen 10 / 3 en 10 // 3?",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = / is gewone deling(geeft float terug) en // is vloerdeling(geeft int terug)."
    },{
        "question" : "Wat is het verschil tussen (is) en (==) operators.",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = De '==' staat bekend als de gelijkheidsoperator. De 'is' staat bekend als de identiteitsoperator. "
    },{
        "question" : "Wat is het verschil  continue en break statements.",
        "explanation" : "3 Minuten om de vraag beantwoorden. De code wordt gecontroleerd door twee spelers.",
        "answer" : "Mogelijke antwoord = break wordt gebruikt om de loop te stoppen en Continue gebruikt om de resterende code in een loop over te slaan."
    }
]


hard_questions = [
    {
        "question" : "Vind de bugs in de onderste code.",
        "explanation" : """
        \nfor item in items.keys()
            income = 0
            sold_items = input (f"How many {item}s have you sold? ")
            income = income + sold_items * items[item]
            print("\nThe income today was £{income:0.2f}")
        """,
        "answer" : "Mogelijke antwoord = 1. Items bestaat niet. , \n2. Met de input van (sold_items) moet nog een “int of float” staan . , \n3. Er moet een “f” bij de print."
    },{
        "question" : "Schrijf een functie waaraan een getal moet doorgegeven worden.",
        "explanation" : """ a. Als het getal deelbaar is door 3, zou het "Bruis" moeten retourneren.
        b. Als het deelbaar is door 5, zou het "Buzz" moeten retourneren.
        c. Als het deelbaar is door zowel 3 als 5, zou het "FizzBuzz" moeten retourneren.
        d. Anders zou het hetzelfde nummer moeten retourneren.
        """,
        "answer" : """Mogelijke antwoord = 
        def fizz_buzz(num):
                 if num%3==0:
                   	return"Fizz"
                 if num%5==0:
                   	return"Buzz"
                 if num%3==0 and num%5==0:
                   	return"FizzBuzz"
                 else:
                	return(num)
        num=int(input("enter any num:"))
        print(fizz_buzz(num))
        """
    },{
        "question" : "Schrijf een functie om de snelheid van chauffeurs te controleren een parameter:",
        "explanation" : """A. Als de snelheid lager dan 70, zou het "Ok" moeten afdrukken.
        B. Anders zou het voor elke 5km boven de snelheidslimiet (70) de bestuurder een strafpunt moeten geven.
        Als de snelheid bijvoorbeeld 80 is, zou het moeten afdrukken: "Punten: 2".
        C. meer dan 12 punten? zou de functie moeten afdrukken: "Licentie geschorst"
        """,
        "answer" : "De code wordt gecontroleerd door twee spelers."
    },{
        "question" : "Schrijf een function dat alle prime getallen prints tussen 0 en Limit , waar een limit is een parameter.",
        "explanation" : "10 Minuten om de vraag beantwoorden.",
        "answer" : "De code wordt gecontroleerd door twee spelers."
    },{
        "question" : "Schrijf een functie met de naam show_stars(rows). Als rows (5) zijn, zou het volgende moeten afdrukken:",
        "explanation" : """*
        **
        ***
        ****
        """,
        "answer" : "De code wordt gecontroleerd door twee spelers."
    }
]
